社總陣地社工正在做甚麼？

【社總社工正在做甚麼？】
我們是一班來自不同服務類別的社工，是以個人志願自發參與陣地社工的義務工作，希望能做到警民之間的緩衝作用，包括在警戒線守護香港人，守護公義。我們秉承四個信念：
1) 監察警權
1.1) 於抗爭現場站在警民之間守護公義：監察警方是否按使用武力及武器指引執勤，包括（a) 警方於無衝擊行動時不應以防止衝擊的武力或措施對待現場群眾，甚至使用過度武力追擊沒有衝擊或正在撤離的群眾；b) 一旦警方聲稱需要使用武力時，必須按指引以「最低程度武力」執法，達到目的後必須立即停止，絕不能使用過度武力對付已倒地或已被制服的群眾。
1.2) 監察警方會否因群眾的裝扮或言行而作出不合理的指控，甚至濫用武力。

2) 尊重自決
不參與及不會干預抗爭者的行動：不會提出留下或撤離的呼籲。

3) 提供人權資訊
確保現場抗爭者在不同情況下得到合理待遇：協助聯絡被捕支援及醫院支援社工，於有市民被捕或前往醫院時，陪伴或協助他們得到相關的權益資訊，同時確保市民於過程沒有受到暴力或不公平對待，特別是16歲以下年青人被捕時需要有成人陪同落口供。

4) 現場情緒支援
主動協助體力不支或情緒受衝擊的人士，如找尋救護員或提供情緒支援。

如有興趣加入社總陣地社工，請私訊「香港社會工作者總工會」的FB。

多謝社工